\section{Stříbrná perla}
\songauthor{Toncek / Toncek}


Je \ch{Dmi}patnáct minut po jedené,\\
tak \ch{B}dáme ještě do jedné,\\
ať \ch{F}ženušky nás doma pochvá\ch{C}lí.\\
\ch{Dmi}Když je slina, není čas, my \ch{B}musíme jet na doraz,\\
až \ch{F}na dno flašky, kde se kutá\ch{C}lí:

Stříbrná \ch{Dmi}perla, tu kterou žádný \ch{F}korbel nesmí \ch{C}mít,\\
stříbrnou \ch{Dmi}perlu, až ji tam najdem, \ch{F}přestaneme \ch{C}pít!

Už se směje Fernet Stock,\\
po absintu to bude šok,\\
lodyha, lotos, louže, kužel, list.\\
Proč mám být furt jen veselý,\\
když mi uletěly včely,\\
mám chuť pít, tak přece nebudu jíst.

Basa piv a kytara,\\
jak za mlada, tak za stara,\\
my pijem, hrajem, holky milujem.\\
Tak nelezte nám do zelí,\\
my prostě chcem být veselí,\\
až dokud jednoho dne nenajdem.

\vfill

\popis{Píseň, pro niž byla inspirací pohádka. Ano, přesně tak, může se to zdát neuvěřitelné, nicméně je to pravda. Kdysi dávno totiž Toncek, veliký milovník pohádek, viděl jednu tůůůze pěknou -- O~perlové panně. A v té, kromě toho, že se neustále holdovalo vínu, prohlašovali, že přestanou pít až tehdy, když na dně korbelu najdou pravou perlu. No a jak už název napovídá a pan režisér si to přál, nakonec tu perlu na tom dně opravdu našli. Smutné. No a tak se to téma Toníčkovi tak zalíbilo, že z něj vytvořil tuhletu písničku. (No to je věta, samá ,,t''\dots)}


\clearpage